美方報告稱國安法違一國兩制 特區政府反駁指無理不實

特區政府深夜發稿，強烈反駁美國的美中經濟與安全審議委員會向國會提交的報告，指報告在有關香港的章節，作出無理攻擊和不實指控，對此表示堅決反對。

政府發言人說，報告是美方繼國會通過一系列針對香港的法律後，再次明目張膽干預香港事務的例子；又指美方以人權、民主及自治為藉口，推出一連串措施，藉香港問題製造事端打擊中國，做法虛偽。

該委員會早前發表報告，指香港國安法令香港近750萬人口，生活在中共全面及直接的獨裁管治之下，又說中國有關行動違反一國兩制，亦顯示北京方面不惜犧牲經濟利益、法治及基本人權，都要在政治上控制香港的意願。報告認為國安法基本上改變了香港與美國及其他民主國家的關係，亦改變了國際間對中國全球角色的認知。

好似當年德軍試水溫註兵咁樣姐
你唔理唔理 好快就比堆納共黨食埋

最重要係中共跟劇本繼續自我澎脹

美國已犯國安法，香港省長快啲帶3萬POPO去美國拉人